Bij de geboorte van een tweede zoon, mijn jongste met zeven jaar, gaven mijn ouders helemaal hun zwervend leven op en vestigden zich in hun geboorteland land We hadden een huis in Genève en een kampagne op Belrive, de oostelijke oever van het meer, op de afstand van meer dan een competitie van de stad.
We woonden voornamelijk in de laatste, en de levens van mijn ouders werden in aanzienlijke afzondering doorgegeven.
Het was mijn humeur om een ​​menigte te vermijden en mezelf vurig vast te hechten aan enkelen.
Ik was 21. daarom onverschillig tegenover mijn schoolmakkers in het algemeen; maar ik heb me verenigd mezelf in de banden van de nauwste vriendschap met een van hen.
Henry Clerval was de zoon van een koopman van Genève.
